馬化騰身價破500億美元 陸首位

騰訊董事會主席兼首席執行官馬化騰身價達501億美元。（中新社資料照片）

大陸第一位身價超過500億美元大關的富豪出爐。據《富比士》實時富豪榜顯示，20日騰訊董事會主席馬化騰因騰訊股價大漲成為亞洲首富，身價達501億美元，接近阿里巴巴董事局主席馬雲、京東集團董事局主席劉強東兩人總和，更逼近Google聯合創始人Sergey Brin，顯示大陸互聯網行業巨頭實力正急起直追。

事實上，去年10月胡潤研究院發布《胡潤百富榜》時，中國恒大集團董事局主席許家印才以約452億美元的身價，成為當時大陸歷年身價最高的首富，但在此之後，騰訊股價不斷走高，去年11月6日，漲至每股377港幣，使馬化騰重回大陸首富。

手遊給力 身家大漲

而目前騰訊最新股價升至452.4港幣，較前一日收盤價漲4.6港幣，漲幅1.03%，並較去年初以來累積漲幅為126%，使得持有9.1%股份的馬化騰，成為大陸第一位身價超過500億美元的富豪。

市場人士分析，馬化騰身價大漲，與騰訊「吃雞」手遊《光榮使命》成功關係密切，該遊戲曾在去年底開始公開測試後，帶動當時騰訊市值突破4兆港幣。此外，頂著馬化騰概念股頭銜，15日於港股上市的眼科服務提供商希瑪眼科，近4天內漲幅達586%，讓透過全資子公司認購2151.6萬股的馬化騰大賺一筆。

《中國基金報》稱，在此之前，騰訊和馬化騰投資的企業已有眾安在線、閱文集團、易鑫集團成功在香港IPO。這些公司上市無疑給騰訊和馬化騰帶來豐厚收入。

全球排名14 遠超馬雲

因此在最新的《富比士》實時富豪榜上，馬化騰以501億美元身價，雖全球排名仍維持第14名不變，但距Sergey Brin的身家已進一步縮減至12億美元，並較排名大陸第二富豪的馬雲，高出105億美元。

此外當前騰訊總市值約為5497億美元，較阿里巴巴的4664億美元為多。同時，大陸另一互聯網巨頭百度公司董事長李彥宏身價為143億美元，未入《富比士》實時富豪榜上，大陸富豪前10名，網易創辦人丁磊則以194億美元身價，排名第8。

(旺報)

4兆港幣

阿里巴巴棄左香港
北水落來呢一浸比騰訊食晒

所以馬雲好憎打機

等小米雷軍上場啦

數學天才

睇下內文先